眾聞 梁振英證實 親向周浩鼎提供修訂UGL調查研究範圍文本

[url]
[/url]
眾聞
梁振英證實 親向周浩鼎提供修訂UGL調查研究範圍文本

撰文: 記者林勵 | 發佈日期: 16.05.17 | 最後更新: | 2017-05-16 12:46:07

《眾新聞》正在眾籌，請支持！

特首梁振英昨天被揭發，向調查他收取UGL款項的立法會專責委員會副主席周浩鼎，提供修訂委員會研究範圍的文本，再由周以自己的名義在4月底會議提出。特首梁振英今日在行政會議前首度開腔證實，曾經接觸周浩鼎及提供修訂研究範圍文本，修訂了三大研究範圍，包括：加入《基本法》47條申報問題、將原先申報「利益」加入「申報財產」區別，及研究2011年與UGL簽署協議是否偽造問題。

梁振英資料照片。
梁振英避談此舉是否有干預立法會專責委員會的調查工作，反強調提出的修訂是讓立法會的調查更全面的進行，並重申作為被調查對象是有權提出意見，但他沒有回答，為何不把意見公開向專責委員會提出，而是交周浩鼎由他用自己名義來提出。

梁振英僅重申，自己有權表達意見，並稱可以很多渠道做，「如果大家看兩次會議紀錄（3月29日及之前），主要發言較多、可以爭取到同意擴大研究範圍，讓委員會盡快定下研究範圍、繼續向前行，就係周浩鼎。」

梁振英兩度提及，向周浩鼎提供修訂文本，「我同佢講咗、佢同意，所以交咗給佢。」

梁振英沒有正面回應會否到立法會接受調查，只說會「全力配合調查」。梁振英強調，委員會調查範圍一定要全面，否則「一年仍然會有人說未調查，放生了梁振英」，例如有他加註的與UGL合同版本是否偽造等。

專責委員會昨天閉門討論這次修訂文本風波，梁振英說，專責委員會會議應攤在陽光下，不用開保密會議，反責有人將立法會閉門會議內容披露，促請立法會調查。

梁振英又強調，自己委託律師問過英國執法機構，「英國執法機構說他們不會跟進，no case」。至於合約稅務安排，梁振英稱，「從來沒有接受過香港或外地稅局任何查詢，遑論任何調查。」

聽到梁振英說因為周浩鼎發言多、想加快聆訊所以才聯絡周浩鼎，調查UGL專責委員會成員林卓廷連連「吓」出來。他駁斥，如果梁振英周浩鼎認為行為光明正大，最少周浩鼎應該披露修訂文本與梁振英溝通過過、同意梁振英說法，「咁耐開會係從來沒有這個資訊」，「我發言次數都好多，又唔見梁振英來找我？唔好講呢啲笑話啦！」

另一名委員梁繼昌及林卓廷強調，專責委員會根據立法會大會通過呈請成立，只能根據職權範圍進行，「絕對唔係梁振英想我哋查咩，我哋就擴大（調查範圍）」，批評梁振英誤導公眾。梁繼昌亦引述去屆立法會調查湯顯明專責委員會，在調查報告草擬本完成後，給湯顯明時間過目及回應，委員會作為整體亦會考慮湯顯明回應，強調專責委員會有很多公開透明渠道容許當事人回應及解釋。

對於梁振英反責立法會有人洩露會議內容，林卓廷批評，梁振英惡人先告狀，「一個行政長官秘密透過建制派議員干預委員會工作，被揭發出來，不知悔改反而指責公開不公義、違反常規的做法」。他促請，梁振英不如盡快到立法會公開交代UGL事件，及透過周浩鼎干預立法會工作。

泛民專責委員會4名成員已致函專責委員會主席謝偉俊，促請日後會議公開進行，及要求周浩鼎辭去委員會職務。

謝偉俊回應說，理解部分委員要求公開會議，會與秘書處及法律部門研究是否公開進行，但不點名說周浩鼎事件性質閉門進行較好，但強調不構成破壞保密機制理由。他表示，現階段不評論周浩鼎辭職或梁振英言論，但不排除日後會全面交代事件或採取適當行動。

謝偉俊表示，特首梁振英沒有接觸過自己本人，但目前也不希望其他委員回應梁振英有否接觸他們，以免節外生枝。